港鐵：東鐵綫假衝燈次數近日減少 不影響列車安全

港鐵表示，東鐵綫出現列車「假衝燈」的次數近日已減少，強調不影響列車安全。

港鐵東鐵綫一個多星期前轉用新信號系統，並啟用九卡列車。港鐵指，在運作初期，已安排人手修正及調校新信號系統，當中包括發出不需要的警號，而不涉及有列車實際越過停車信號燈。

港鐵指，由於舊信號系統在羅湖貨場、上水側綫及何東樓車廠等地方沒有配置相類警號，而新系統的相關配置和程序需要磨合及調校，在實施管控措施後，系統出現列車越過停車信號燈的不需要警號次數，近日已減少。工程人員已與承辦商緊密溝通、及早跟進及調校，強調有關情況不影響列車安全運作。

調較=熄左咪冇衝燈囉

睇黎好快有追尾睇

有撞車風險好正常
可選坐巴士

邊個警號響咪disable佢囉 咁都要教

變晒真衝燈